張建宗認有外國商會反對修例

張建宗認有外國商會反對修例

張建宗

【本報訊】特區政府要求將《逃犯條例》修訂直上6月12日立法會大會恢復二讀後，高官連日就惡法解畫，其中政務司司長張建宗在網誌透露，上周曾向外國商會講解修例，引述部份與會者在了解實情後表明認同及支持修例，但拒透露哪個商會支持；全國人大常委譚耀宗則稱基於外國勢力插手，中央不得不就修例表態，又認為不可能發生外商撤資，指商人很現實，不會「嚇佢兩句」就撤資。

張建宗昨在網誌指政府將草案直上大會是迫於無奈下的選擇，透露上周曾與外國商會會面，部份與會者及後表明認同和支持，重申所有移交要求會受行政機關及法庭嚴格雙重把關。

相關新聞：燭光集會 誓逼爆維園

「在陽光下講清講楚」

張建宗下午出席活動後補充，指大部份亞洲國家及部份歐洲國家的商會認為修例沒有問題，但仍有部份存在既定立場，認為公眾都清楚哪一個國家發聲最多。他強調奉公守法的市民毋須擔心，指會爭取時間與各界溝通，希望將事件「在陽光下講清講楚」。

譚耀宗則在出席電台節目時指中央原認為修例是香港內部事務，不打算發聲支持，但因有外國勢力插手，使中央不得不發聲表態。他對於歐盟和部份美國參眾議員反對修例表示難以理解，指世界各國都有引渡協議，香港的條文沒特別之處，為何唯獨香港修例就不行，質疑外國政府未有詳細研究修訂條文，只是配合中美貿易戰的政治因素，藉機抹黑香港和中國，認為社會的憂慮不必要。

■記者許偉賢

上一則
上一則
鄭若驊稱可派監察員 法律界斥零保障 移交後才跟進 肉隨砧板上

下一則
下一則
團體號召30萬在港加人發聲

燭光集會 誓逼爆維園
不滿修例禍港 首度參與遊行 年輕一代 轟林鄭打橫嚟
支聯會老義工坐輪椅聲援
朱牧：政府失去聆聽嘅心
八九絕食學生感激港人支持
遊行常客轟屠城「毒過老虎」
梁家傑斥政府執意將市民送中 港毀兩制 愧對六四英烈
市民嘆媒體掩民運真相
愛字頭與遊行人士對罵
鄭若驊稱可派監察員 法律界斥零保障 移交後才跟進 肉隨砧板上
團體號召30萬在港加人發聲
陳浩天指德國對港立場早變
西環集中營︰懶理港抗議 歐美企業悄悄走資
30周年遊行人數倍增毋忘六四 力抗惡法

係陽光下講清楚
係陽光背後拉人

佢真係好學唔學學埋張曉明啲野
乜撚野陽光下講清楚， 如果本身行得正企得正 ， 又點會有陰暗明。

港共真係誠信破產

香港民主終局之戰

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

支那「陽光司法」

在陽光下講清講楚
譯俾外國人聽要點譯
Speak clearly under the sun
噏緊乜鳩

因為太黑暗 所以整個有光既名照下佢
照下架咋